**平壤貞柏寺院**（），正式名稱為施生命之三位一體東正教堂（The Church of the Life-Giving
Trinity），俗稱平壤東正教堂。位於[朝鮮民主主義人民共和國的首都](../Page/朝鮮民主主義人民共和國.md "wikilink")[平壤市南部的](../Page/平壤市.md "wikilink")[樂浪區域之](../Page/樂浪區域.md "wikilink")[貞柏洞](../Page/貞柏洞.md "wikilink")，臨近[大同江畔著名的](../Page/大同江.md "wikilink")「統一大街」之一側。它在2003年6月舉行動土儀式；2006年8月13日舉行落成大典。屬近年[朝鮮興建的第四座教堂](../Page/朝鮮.md "wikilink")，也是第一座[東正教堂](../Page/東正教.md "wikilink")，歸屬[俄羅斯東正教會管理共佔地](../Page/俄羅斯東正教會.md "wikilink")7,000平方公尺，能容納約200多人。教堂由兩位年約30多歲的[朝鮮籍的東正教神父主持](../Page/朝鮮.md "wikilink")，費奧多爾•金圓義（Kim
Hwe-ir） 與伊旺•羅關契霍 （Ra
Kwan-chkhor），他們於2003年由北朝鮮政府允許領受俄國東正教洗禮，並前往莫斯科進修神學，並於2006年被莫斯科牧首[基里爾一世祝聖為司祭](../Page/基里尔_\(莫斯科大牧首\).md "wikilink")。每[星期六](../Page/星期六.md "wikilink")、[星期日及基督宗教節日都會舉行宗教活動](../Page/星期日.md "wikilink")。每年俄國東正教會亦會派主教至該教堂舉行聖禮。

## 建築

外觀：粉紅色外牆的宏偉建築物，配以圓形的雕花玻璃窗及細柱圍起的拱門，有一座東正教鐘樓與兩個斯拉夫式洋蔥圓頂，並帶有斯拉夫式八角十字架。

內貌：教堂內有一[聖像屏風其上滿布東正教聖人聖像畫最頂端為聖母幈幪聖像](../Page/聖幛.md "wikilink")，聖像璧後至聖所為司祭主持[侍奉聖禮所在](../Page/彌撒.md "wikilink")，供有耶穌基督聖像畫，祭臺上擺著東正教式七燈台，左側有[誕神女聖母瑪利亞的聖像畫](../Page/聖母瑪利亞.md "wikilink")，並點著長明燈。

## 外部連結

  - [平壤的教堂和宗教生活](https://web.archive.org/web/20080327114509/http://news3.xinhuanet.com/photo/2005-08/26/content_3404809.htm)，新華通訊社
  - [北韓新俄羅斯正教堂點燃開放宗教的希望](http://china.ucanews.com/2003/09/17/KO4694/)，天亞社中文網
  - [평양정백사원](http://snpeace.or.kr/bbs/board.php?bo_table=bgroup7_4&wr_id=36)，韓國和平基金會

[category:東正教堂](../Page/category:東正教堂.md "wikilink")

[Category:朝鮮民主主義人民共和國教堂](../Category/朝鮮民主主義人民共和國教堂.md "wikilink")
[Category:平壤市建築物](../Category/平壤市建築物.md "wikilink")
[Category:2006年完工建築物](../Category/2006年完工建築物.md "wikilink")